拒提收回粉嶺高球場

2019年01月09日

拒提收回粉嶺高球場

土地小組報告建議收回粉嶺高球場部份土地發展。資料圖片

【本報訊】林鄭月娥早前未等土地供應專責小組公佈終極報告，自行公佈「明日大嶼」計劃，引來小組成員不滿。林鄭昨堅稱，小組報告與《施政報告》增加土地建議脗合，不過對於報告建議發展粉嶺高球場，林鄭未正面回應。民主派批評小組報告只提出收回粉嶺高球場部份土地，若林鄭仍不接納，正好反映她偏袒權貴，必遭民意唾棄。

相關新聞：屢爆分歧 傳想換財爺

指照單全收報告不負責任

林鄭出席行會前回應土地供應問題時稱，完全同意小組報告的四大原則，至於備受爭議填海問題，雖然小組報告將填海當作中長期選項，但林鄭指即使是中長期工作，故不論近岸填海，還是東大嶼人工島填海研究工作，都會在今年展開。

對於報告建議發展粉嶺高球場，林鄭未正面回應，又稱民政事務局正就包括高球場在內的私人遊樂場土地契約用地諮詢，應待有結果再考慮。當被問到政府會否用民政諮詢推翻小組建議，就像當年推翻周永新負責退保小組建議實行全民退保一樣，令土地小組主席黃遠輝成為「周永新第二」，林鄭指政府會嚴肅考慮報告，因應顧問報告作全盤考慮，但如所有顧問報告都照單全收，未必是個負責任的行為。

民主黨立法會議員尹兆堅表示，報告只建議收回粉嶺高球場其中32公頃，已是政治壓力下的結果，若連32公頃都不收回，林鄭會被民意唾棄。他斥政府有預設立場，偏袒權貴，只接受與政府立場相符的土地供應選項。

■記者莫劍弦

上一則
上一則
學者：提高成數良機已過

下一則
下一則
啟德7地建1.26萬公營房屋

屢爆分歧 傳想換財爺
學者：提高成數良機已過
啟德7地建1.26萬公營房屋
與陳茂波口徑不一林鄭：無意放寬按揭「免市民供樓負擔更大」